export default[
    {
        question: 'Come si chiama la grande elica grazie alla quale un elicottero riesce a sostenersi e a muoversi?',
        answers: ['Rotante', 'Rotore', 'Rotella', 'Rotativa'],
        rightAnswer: 'Rotore',
    },
    {
        question: 'In quale di questi giochi da tavolo è previsto l\'uso di dadi?',
        answers: ['Dama', 'Mastermind', 'Scarabeo', 'Risiko'],
        rightAnswer: 'Risiko',
    },
    {
        question: 'Il difetto della vista detto Astigmatismo è dovuto ad un\'irregolarità della...',
        answers: ['Cornea', 'Pupilla', 'Palpebra', 'Iride'],
        rightAnswer: 'Cornea',
    },
    {
        question: 'Qual\'era il vecchio nome della Coppa del Mondo assegnata ai mondiali di calcio?',
        answers: ['Coppa dei Continenti', 'Coppa Rimet', 'Coppa Limern', 'Coppa delle Nazioni'],
        rightAnswer: 'Coppa Rimet',
    },
    {
        question: 'Il termine giapponese Karaoke significa...',
        answers: ['Canto solitario', 'Orchestra vuota', 'Suono melodioso', 'Voce mancante'],
        rightAnswer: 'Orchestra vuota',
    },
    {
        question: 'In quale anno è avvenuto lo sbarco sulla luna?',
        answers: ['1969', '1972', '1965', '1959'],
        rightAnswer: '1969',
    },
    {
        question: 'Quale di queste non fa parte delle Isole Canarie?',
        answers: ['El Hierro', 'Lanzarote', 'Tenerife', 'Cabrera'],
        rightAnswer: 'Cabrera',
    },
    {
        question: 'In quale città è stato firmato un importante Protocollo in materia di tutela ambientale?',
        answers: ['Kyoto', 'Shanghai', 'Tokyo', 'Osaka'],
        rightAnswer: 'Kyoto',
    },
    {
        question: 'Qual\'è la città famosa per i giardini pensili?',
        answers: ['Genova', 'Londra', 'Babilonia', 'Varsavia'],
        rightAnswer: 'Babilonia',
    },
    {
        question: 'Come si chiama il premio in palio al festival internazionale del cinema di Venezia?',
        answers: ['David di Donatello', 'Oscar della laguna', 'Leone d\'oro', 'Palma d\'oro'],
        rightAnswer: 'Leone d\'oro',
    },
    {
        question: 'Chi fu soprannominato il "Flagello di Dio"?',
        answers: ['Attila', 'Alessandro Magno', 'Napoleone', 'Gengis Khan'],
        rightAnswer: 'Attila',
    },
    {
        question: 'Quanto è lunga una piscina olimpionica?',
        answers: ['50 metri', '40 metri', '100 metri', '70 metri'],
        rightAnswer: '50 metri',
    },
    {
        question: 'L\'intelligenza artificiale che governa la casa di Tony Stark (Iron Man) si chiama...',
        answers: ['Doc', 'Tronic', 'Jarvis', 'Alexa'],
        rightAnswer: 'Jarvis',
    },
    {
        question: 'Quando è entrato in vigore in Italia il divieto di fumare nei locali pubblici?',
        answers: ['2009', '2000', '2006', '2003'],
        rightAnswer: '2003',
    },
    {
        question: 'Chi soffre di "Xantofobia" ha paura...',
        answers: ['Dei bottoni', 'Dei clown', 'Del colore giallo', ' Del numero 666'],
        rightAnswer: 'Del colore giallo',
    },
]